# AplikacijaZaTuristickuAgenciju

Autor: Luka Kovacevic, br. indeksa 2015203008, Tehnicki fakultet, Univerzitet Singidunum, profesor Vladislav Miskovic, asistent Milan Tair

Ispitni zadatak iz predmeta Internet programiranje

Aplikacija za turističku agenciju

Aplikacija treba da omogući administrativnom osoblju turističke agencije da uređuje turističke ponude i da evidentira kupce turističkih aranžmana. Aplikacija treba omogući dodavanje destinacija (mesta) u koje agencija vodi putnike, koja mogu da pripadaju određenim državama. Administrativno osoblje ne treba da uređuje podatke o državama, već se te informacije preuzimaju sa veb servisa za pružanje podataka o državama "REST Countries". Aplikacija nudi opciju unosa podataka o klijentu i evidentiranje kupovine određenog turističkog aranžmana. Svaka ponuda ima ograničeni broj mesta. Korisnički interfejs aplikacije treba da prikaže spisak aktivnih ponuda, sa podacima o ukupnom broju raspoloživih mesta, broju zauzetih i slobodnih mesta za konkretnu ponudu, kao i podatke o tome kada ističe rok za prijavu za turističku ponudu, kao i datum početka putovanja. Svi aranžmani koji su istekli treba da se nalaze u odvojenom prikazu pod nazivom arhiva. Korisnik može da ima uvid u sve kupce turističkih aranžmana i da vidi istoriju svih njegovih putovanje preko te turističke agencije. Aplikacija mora da vrši kontrolu pristupa i da dozvoli pristup samo korisnicima koji se prijave sa ispravnim parametrima, koji čine korisničko ime i lozinku. Grafički interfejs veb sajta treba da bude realizovan sa responsive dizajnom.

Aplikacija mora da bude realizovana na PHP jeziku i sav kôd aplikacije treba da bude organizovan prema pravilima MVC arhitekture. Sav generisani HTML kôd koji proizvodi aplikacija mora da bude 100% validan, tj. da generisani kôd prođe proveru W3C Validatorom (dopuštena su upozorenja, ali ne i greške).
Potrebno je obezbediti određeni stepen provere podataka koji se od korisnika upućuju aplikaciji. Moguća su četiri sloja zaštite i to: (1) HTML pattern u poljima za unos podataka u formularima; (2) JavaScript validacija vrednosti unetih u polja za unos podataka u formularima; (3) PHP provera korišćenjem adekvatnih testova ili korišćenjem regularnih izraza na strani servera i (4) provera na nivou baze podataka korišćenjem okidača nad samim tabelama baze podataka.
Neophodno je napisati prateću projektnu dokumentaciju o izradi aplikacije koja sadrži (1) model baze podataka sa deteljnim opisom svih tabela, njihovih polja i relacija; (2) dijagram organizacije elemenata aplikacije sa akcentom na isticanje MVC arhitekture na konkretnom primeru jednog odabranog zahteva, tj. rute koju Vaša aplikacija obrađuje; (3) popis svih aktivnosti koje su podržane kroz aplikaciju za sve uloge korisnika aplikacije prikazane u obliku Use-Case dijagrama; (4) popis svih kontrolera i njihovih metoda koji obavljaju potrebnu programsku i poslovnu logiku sa ciljem izvršavanja svih predviđenih aktivnosti aplikacije, kao i (5) sve ostale elemente dokumentacije predviđene uputstvom za izradu dokumentacije objavljenom na stranici predmeta.
Izrada projekta mora da bude sprovođena korišćenjem alata za verziranje koda, tj. Git alata, a da kompletan kôd aplikacije bude dostupan na javnom Git repozitorijumu, npr. na besplatnim GitHub ili Bitbucket servisima.